[無差別殺人]子彈火車上施襲1死2傷 22歲無業男：心煩意亂想斬人

日本JR東海新幹線子彈火車周六晚發生斬人案，有3名乘客被斬傷，其中1名30多歲男傷者，經送院搶救後不治，警方已拘捕一名年約22歲的失業男子。

事發在當地時間晚上9時50分。兇案發生在由東京前往新大阪的「希望265」列車上。事後車長把列車停在神奈川的小田原車站，2女1男傷者送院急救，男傷者頸部中刀不治，兩名20來歲女傷者，一人手腕和肩膀被刺傷，另一人受傷但能說話。

警方在車廂拘捕22歲男子小島一朗。他家住愛知縣岡崎市蓑川町，向警方表示，當時心煩意亂，覺得斬誰都可以。警方指他用至少兩把刀施襲，正循「無差別攻擊乘客」方向進行調查，又指疑兇身懷多件利器，懷疑他早有預謀。

當時車上有約880人。目擊者表示乘客慌忙逃生，有人慌張得哭起來，「有人爭先恐後，像骨牌般一個接一個跌倒」。他們之後轉乘另一班車繼續行程。

日本新幹線近年發生過至少兩宗致命事故和襲擊。2015年在同一條新幹線上，一名老漢在密閉的車箱內用易燃液體自焚，結果釀成2死25傷慘劇。去年一名80歲老翁企圖在山陽新幹線列車上縱火被捕，事件中附近的乘客合力將火及時救熄，才未致於造成傷亡。

JR東海表示，逾90%子彈火車都安裝了閉路電視，卻以乘客量大為由，沒有對乘客實施行李安檢。

日新幹線兇殺案死者 見義勇為救人慘被砍死

日本昨晚發生新幹線列車驚人凶殺案。一名22歲男子隨機持刀砍人，造成1死2傷。當地媒體報導，該名死者為一名30多歲男性，他是為了制止兇手殺人，結果自己遭砍、流血過多不治死亡。

兇手小島一朗昨晚10時左右搭乘由東京開往大阪的東海道新幹線「希望265號」列車。目擊者表示，坐在靠走道座位的小島突然持刀攻擊坐在旁邊的女性，一名30多歲男子見義勇為企圖壓制小島，讓受害女子脫逃，但他自己遭兇手持刀砍中，大量失血。報導指出，一旁乘客熱心拿衣服為該名男子止血，然他仍血流不止。

美聯社則報導指出，警方趕到現場時，兇手坐在一名已失去意識的男子身上，而他的刀子正插在受害者的大腿上。警方表示，該名38歲男性受害者頸部也遭利刃砍傷，送醫後已不治死亡。

小島一朗落網後向警方供稱，自己被人激怒，才想殺人。警方發現他不只持有一把刀，現場還發現一把彎刀，推測他是預謀犯案。

另外兩名受傷女性年紀均為20多歲左右，兩人的頸部和身體多處均遭割傷，所幸並無生命危險。